拜登上任後首次: 美國軍艦通過台灣

2021/02/05 05:30

〔記者涂鉅旻／台北報導〕美國總統拜登就任迄今半個月，美軍首派作戰艦航經台灣海峽。一艘伯克級神盾驅逐艦「麥肯號」（DDG-56），昨由北向南航經台灣海峽並繼續向南行駛。國防部表示，因應美艦航經台灣海峽執行「一般航行任務」，國軍運用聯合情監偵作為，全程掌握台灣周邊海、空域相關動態，狀況均正常。

美軍第七艦隊昨發布訊息證實，通過台灣海峽的軍艦為伯克級神盾驅逐艦「麥肯號」，並強調該艦依照國際法，在本月份第一次通過台灣海峽。這不僅是拜登上任後，首度派軍艦航行台海，也是美國軍艦今年首度航經台海。

根據我國及美國軍方統計，上一次美國軍艦通過台灣海峽，為去年十二月卅一日的麥肯號及柯蒂斯魏柏號（DDG-54）。去年共有十三起美國軍艦航經台海的紀錄。

唔要經過！！要駐守

打台灣？

駐條柒咩班摺被軍根本無能力攻入台灣等開戰先慢慢幫拖都唔遲啦

14億人繼續返工黎強烈譴責

你當國軍流架？
真係打唔掂先call美軍啦

幫中國打返個台灣黎都似，唔好唔記得依家美國係同意一中政策

14億人繼續怒用美國日本科技產品以示憤怒

經過台灣入大陸拜見習大大

出去交收 將台灣賣比中共 係咪?

幫解放軍登陸

廢登好野

侵時代， 做到唔做
偵查機， 無人機， DDG，CVN
乜都去過

搵架DDG行過都要打飛機
迷登又射

冇理由，連登明明話登登係中共隻狗